\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble.inc}
% Полезные макросы листингов.
\include{macros.inc}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\newpage
\tableofcontents

\nobreakingbeforechapters 
%\breakingbeforechapters

\newpage
\Introduction

\textbf{Цель работы:}
экспериментальное исследование вольт-амперных характеристик полупроводниковых
диодов.

\textbf{Оборудование:}
рабочая станция NI ELVIS II, резистор, кремниевый диод, стабилитрон, светодиод,
соединительные провода.

\textbf{Используемые виртуальные приборы:}
анализатор характеристик двухполюсных элементов.

\textbf{Предварительный расчет:}
\begin{enumerate}
\item Германиевый диод имеет обратный ток насыщения $I_\textup{0} = 10$~мкА.
      Определить ток диода, если прямое напряжение диода принимает значения,
      равные 0.1, 0.2, 0.25~В. Температурный потенциал $V_\textup{t} = 25$~мВ. Вычислить
      дифференциальное сопротивление диода для трех значений напряжения.
\item Кремниевый диод имеет обратный ток насыщения $I_\textup{0} = 10$~мкА.
      Определить ток диода, если прямое напряжение диода принимает значения,
      равные 0.1, 0.4, 0.6~В. Вычислить дифференциальное сопротивление диода
      для трех значений напряжения.
\item Рассчитать ток в цепи, состоящей из последовательно включенных резистора
      и кремниевого диода. Сопротивление резистора $R = 1$~кОм.
      Напряжение на входе цепи равно $4 + 0.1 \cdot N$~В, где $N$ -- последняя
      цифра номера зачетной книжки).
\end{enumerate}

\textbf{Рабочее задание:}
\begin{enumerate}
\item Исследовать вольт-амперные характеристики кремниевого диода,
      стабилитрона, светодиода;
\end{enumerate}

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже
\newpage

\chapter{Предварительный расчет}

\section{Задание 1}

Ток диода будем находить по формуле:

\begin{equation}
    I = I_0(e^{\frac{U}{V_t}} - 1)
\end{equation}

Следовательно, ток диода:

\begin{equation}
\begin{aligned}
    I_1 &= 10 \cdot 10^{-6}(e^\frac{0.1}{0.025} - 1)  = 0.5~\textup{мА} \\
    I_2 &= 10 \cdot 10^{-6}(e^\frac{0.2}{0.025} - 1)  = 30~\textup{мА} \\
    I_3 &= 10 \cdot 10^{-6}(e^\frac{0.25}{0.025} - 1) = 220~\textup{мА}
\end{aligned}
\end{equation}

Дифференциальное сопротивление диода определим по формуле:

\begin{equation}
    R_\textup{диф} \approx \frac{V_t}{I}
\end{equation}

Следовательно, дифференциальное сопротивление:

\begin{equation}
\begin{aligned}
    R_\textup{диф 1} &\approx \frac{25}{0.5} \approx 50~\textup{Ом} \\
    R_\textup{диф 2} &\approx \frac{25}{30} \approx 0.83~\textup{Ом} \\
    R_\textup{диф 3} &\approx \frac{25}{220} \approx 0.11~\textup{Ом}
\end{aligned}
\end{equation}

\section{Задание 2}

Аналогично предыдущему пункту найдем ток и дифференциальное сопротивление.
Ток:

\begin{equation}
\begin{aligned}
    I_1 &= 10 \cdot 10^{-6}(e^\frac{0.1}{0.025} - 1)  = 0.5~\textup{мА} \\
    I_2 &= 10 \cdot 10^{-6}(e^\frac{0.4}{0.025} - 1)  = 89~\textup{А} \\
    I_3 &= 10 \cdot 10^{-6}(e^\frac{0.6}{0.025} - 1) = 264891~\textup{А}
\end{aligned}
\end{equation}

Дифференциальное сопротивление:

\begin{equation}
\begin{aligned}
    R_\textup{диф 1} &\approx \frac{25}{0.5} \approx 50~\textup{Ом} \\
    R_\textup{диф 2} &\approx \frac{0.025}{89} \approx 0~\textup{Ом} \\
    R_\textup{диф 3} &\approx \frac{0.025}{264891} \approx 0~\textup{Ом}
\end{aligned}
\end{equation}

\section{Задание 3}

Найдем ток по закону Ома для участка цепи:

\begin{equation}
    I = \frac{U}{R} = \frac{5}{1000} = 5~\textup{мА}
\end{equation}

\chapter{Ход работы}

Вольт-амперная характеристика кремниевого диода представлена на 
рисунке~\ref{ris:diode}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/diode}}
    \caption{Вольт-амперная характеристика креминиевого диода}
\label{ris:diode}
\end{figure}

Динамическое сопротивление на крутом участке ВАХ определим по формуле:

\begin{equation}
    R_\delta = \frac{U_1 - U_2}{I_1 - I_2} = \frac{0.44 - 0.25}{0.0111 - 0.00075} = 18.4~\text{Ом}
\end{equation}

Вольт-амперная характеристика cтабилитрона представлена на 
рисунке~\ref{ris:zener-diode}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/zener-diode}}
    \caption{Вольт-амперная характеристика стабилитрона}
\label{ris:zener-diode}
\end{figure}

Вольт-амперная характеристика красного светодиода представлена на 
рисунке~\ref{ris:red}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/red}}
    \caption{Вольт-амперная характеристика красного светодиода}
\label{ris:red}
\end{figure}

Вольт-амперная характеристика зеленого светодиода представлена на 
рисунке~\ref{ris:green}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/green}}
    \caption{Вольт-амперная характеристика зеленого светодиода}
\label{ris:green}
\end{figure}

Вольт-амперная характеристика синего светодиода представлена на 
рисунке~\ref{ris:blue}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/blue}}
    \caption{Вольт-амперная характеристика синего светодиода}
\label{ris:blue}
\end{figure}

Для удобства сравнения совместим вышеприведенные вольт-амперные характеристики
на одном графике. Полученный график представлен на рисунке~\ref{ris:volt-ampere-characteristic}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/volt-ampere-characteristic}}
    \caption{Вольт-амперная характеристика диода, стабилитрона и светодиодов}
\label{ris:volt-ampere-characteristic}
\end{figure}

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\newpage
\Conclusion
Экспериментальным путем убедились, что:
\begin{enumerate}
\item диод обладает ярко выраженной односторонней проводимостью;
\item материал, из которого сделан диод, оказывает влияние на его вольт-амперную характеристику.
\end{enumerate}

\end{document}
